WhatsApp 開始測試企業用功能，重新賺取收入

WhatsApp 從前有收取 $8 的年費，不過後來因為人們覺得 $8 太貴，結果就變成免費使用。不過天下沒有免費的午餐，WhatsApp 也開始在研究在別的地方賺取收入。

據路透社的報導，WhatsApp 已經開始測試一個新系統，容許商家向消費者直接發送訊息，以帶來收入。這個測試暫時只是早期開發階段，對於商家而言，這並不一定是等於廣告，而是一個連繫客戶的方式，例如正在參與測試的智能奶牛頸圈公司 Cowlar 就表示，這個服務可以讓他們向客戶發出自動通知，了解奶牛的不正常行為。可見這樣的服務在客戶而言將類似是普通的短訊通知，但在商家來說則可以使用更自動化的系統去廣發訊息。

其實 Facebook 在 Messenger 上也有類似的計劃，不過 WhatsApp 相對於 Messenger 更為普及，效果也更加明顯。所以會在 WhatsApp 上加入這功能也是意料中事。如果實際推出，則是繼 WhatsApp 取消年費之後，首次再得到收入的機會了。

真定假 成日都有依啲新聞

留名睇乞衣港柒又叫又話用WeChat方便

支那Wechat唔洗吼住人過檔啦，係轉都只會轉用telegram

一早叫緊人用 telegram, hangouts

telegram表示歡迎

香港其實好多人用TG

自己倒自己米
拉大隊過Telegram

多？邊撚到多

港豬：我用we chat微信算啦

得三登嗰啲人用

香港人自己攞黎

手機一年換幾部
case買成舊水幾千蚊
mon貼又用貴貼

8蚊一年就斤斤較較
港豬真係垃圾

唔想洗錢就唔好用智能手機喇..8蚊都嘈

同屌